- Take off shoes in many homes.
  Question 1: What is a common first step when entering a home?
  A. Take off your shoes and place them neatly
  B. Put your shoes on the couch
  C. Keep your shoes on in the living room
  Answer: A

- Slippers are often used indoors.
  Question 2: Why might a home have slippers for guests?
  A. To use as toys
  B. To wear inside instead of shoes
  C. To wear outside on the street
  Answer: B

- Some homes have bathroom-only slippers.
  Question 3: What is special about bathroom slippers?
  A. They are for sleeping
  B. They are for running outside
  C. They are only for the bathroom area
  Answer: C

- People often bow to greet.
  Question 4: What can a small bow show?
  A. That you are bored
  B. Respect
  C. That you want to race
  Answer: B

- Lines are common at trains and stores.
  Question 5: What should you do when others are waiting?
  A. Push past people
  B. Cut to the front quickly
  C. Stand in line and wait
  Answer: C

- Quiet voices are common on trains.
  Question 6: What is a good train behavior?
  A. Shout across the car
  B. Talk softly
  C. Play videos out loud
  Answer: B

- Phones are often on silent in public.
  Question 7: What might you do with your phone on a train?
  A. Turn the volume up
  B. Play a game with sound
  C. Put it on silent
  Answer: C

- Itadakimasu (Ee-tah-dah-KEE-mahs) is said before eating.
  Question 8: When do people often say Itadakimasu (Ee-tah-dah-KEE-mahs)?
  A. Before eating
  B. After eating
  C. Before sleeping
  Answer: A

- Gochisousama (Go-chee-SOH-sah-mah) is said after eating.
  Question 9: When do people often say Gochisousama (Go-chee-SOH-sah-mah)?
  A. When meeting a friend
  B. After eating
  C. Before eating
  Answer: B

- Arigatou (Ah-REE-gah-toh) means thank you.
  Question 10: What does Arigatou (Ah-REE-gah-toh) mean?
  A. Good morning
  B. Thank you
  C. Excuse me
  Answer: B

- Sumimasen (Sue-mee-MAH-sen) can mean excuse me.
  Question 11: Why might someone say Sumimasen (Sue-mee-MAH-sen)?
  A. To say good night
  B. To get attention politely
  C. To say you are full
  Answer: B

- Onegaishimasu (Oh-neh-gai-shee-MAH-s) is used when asking politely.
  Question 12: When might you say Onegaishimasu (Oh-neh-gai-shee-MAH-s)?
  A. When saying goodbye
  B. When telling a joke
  C. When making a polite request
  Answer: C

- Gomen nasai (Go-men nah-SAI) is an apology.
  Question 13: When might you say Gomen nasai (Go-men nah-SAI)?
  A. After winning a game
  B. After opening a present
  C. After bumping into someone
  Answer: C

- Chopsticks have special manners.
  Question 14: What is a good chopsticks choice?
  A. Point them at people
  B. Set them down neatly when done
  C. Stick them upright in rice
  Answer: B

- Passing items with two hands can be polite.
  Question 15: Why use two hands to give something?
  A. To show respect
  B. To make it heavier
  C. To show you are fast
  Answer: A

- Trash cans can be rare in public.
  Question 16: What might you do with trash if there is no bin?
  A. Hide it under a seat
  B. Keep it until you find a bin
  C. Drop it on the ground
  Answer: B

- Recycling and sorting are common.
  Question 17: Why might there be different trash bins?
  A. For hiding snacks
  B. For sorting different kinds of trash
  C. For storing shoes
  Answer: B

- Being on time matters.
  Question 18: What is a good habit for meetings?
  A. Arrive on time
  B. Arrive very late
  C. Skip without telling
  Answer: A

- Personal space is respected.
  Question 19: What is a polite choice in a crowded place?
  A. Run and weave
  B. Avoid bumping into others
  C. Push through people
  Answer: B

- At shrines, people may rinse hands.
  Question 20: Why rinse hands at a shrine?
  A. To wash toys
  B. To be respectful
  C. To cool candy
  Answer: B

- At some shrines, you bow before entering.
  Question 21: When might you bow at a shrine?
  A. Before going in
  B. While tying shoes
  C. While eating noodles
  Answer: A

- Konnichiwa (Kon-NEE-chee-wah) is a daytime greeting.
  Question 22: What does Konnichiwa (Kon-NEE-chee-wah) mean?
  A. Good night
  B. Hello / Good day
  C. Goodbye
  Answer: B

- Ohayou (Oh-HAH-yoh) is a morning greeting.
  Question 23: When do people often say Ohayou (Oh-HAH-yoh)?
  A. In the morning
  B. At midnight
  C. After dinner
  Answer: A

- Konbanwa (Kon-bahn-wah) is an evening greeting.
  Question 24: What does Konbanwa (Kon-bahn-wah) mean?
  A. Nice to meet you
  B. Good evening
  C. Good morning
  Answer: B

- Sayonara (Sah-yoh-NAH-rah) can mean goodbye.
  Question 25: When might you say Sayonara (Sah-yoh-NAH-rah)?
  A. When leaving
  B. When eating
  C. When waking up
  Answer: A

- Inside voices are valued at temples and trains.
  Question 26: Where should you use a quiet voice?
  A. At a loud concert
  B. On a playground
  C. On trains and at temples
  Answer: C

- People often wait for the walk signal.
  Question 27: What is a common street rule?
  A. Run across any time
  B. Wait for the signal to cross
  C. Cross while texting
  Answer: B

- Escalators often have a standing side.
  Question 28: What should you do on an escalator in a busy station?
  A. Walk backwards
  B. Stand to one side if people pass
  C. Sit on the steps
  Answer: B

- Many people carry a small towel/handkerchief.
  Question 29: Why might someone carry a small towel?
  A. To dry hands
  B. To cover a sandwich
  C. To play tug-of-war
  Answer: A

- School kids often clean their classroom.
  Question 30: Why might students help clean at school?
  A. To earn candy
  B. To avoid homework forever
  C. To take care of shared spaces
  Answer: C

- Shoes are often removed in some traditional rooms.
  Question 31: Which place might ask you to remove shoes?
  A. A swimming pool
  B. A tatami room
  C. A bus stop
  Answer: B

- Tatami mats are woven floor mats.
  Question 32: What is tatami?
  A. A kind of car
  B. A kind of phone
  C. A kind of floor mat
  Answer: C

- Bento is a packed lunch box.
  Question 33: What is a bento?
  A. A type of shoe
  B. A video game
  C. A lunch box with food
  Answer: C

- Onigiri are rice balls.
  Question 34: What are onigiri?
  A. Rice balls
  B. Cold soup
  C. Sweet donuts
  Answer: A

- Miso soup is common.
  Question 35: What is miso soup usually made from?
  A. Soda
  B. Miso paste
  C. Chocolate
  Answer: B

- Green tea is popular.
  Question 36: What is a common drink in Japan?
  A. Hot chocolate only
  B. Green tea
  C. Milkshakes only
  Answer: B

- Cherry blossoms are called sakura.
  Question 37: What does sakura mean?
  A. Cherry blossoms
  B. Snowman
  C. Thunder
  Answer: A

- Hanami is viewing cherry blossoms.
  Question 38: What is hanami?
  A. Watching fireworks only
  B. Looking at cherry blossoms
  C. Building a sandcastle
  Answer: B

- A shrine (jinja) is different from a temple (tera).
  Question 39: Which place is often for Shinto?
  A. Shrine
  B. Library
  C. Temple
  Answer: A

- Many people take a bath at night.
  Question 40: When might families take a bath?
  A. Only outside
  B. Only at noon
  C. In the evening
  Answer: C

- Bathing often means washing first, then soaking.
  Question 41: What is a common bath order?
  A. Soak first, then wash
  B. Wear shoes in the tub
  C. Wash first, then soak
  Answer: C

- Some toilets have many buttons.
  Question 42: What is a good rule in a new bathroom?
  A. Press every button fast
  B. Ignore instructions
  C. Ask or look at signs
  Answer: C

- Gift wrapping is often careful and neat.
  Question 43: Why is gift wrapping often neat?
  A. It makes gifts louder
  B. It makes gifts heavier
  C. It shows care
  Answer: C

- People may refuse a gift once or twice politely.
  Question 44: What might happen when you offer a gift?
  A. They may say no at first to be polite
  B. They will throw it away
  C. They will always take it instantly
  Answer: A

- Indoor shoes vs outdoor shoes are different.
  Question 45: Where should outdoor shoes usually stay?
  A. On the bed
  B. On the dining table
  C. Near the entrance
  Answer: C

- Some restaurants use a ticket machine to order.
  Question 46: How might you order at some noodle shops?
  A. Leave money on the floor
  B. Buy a ticket first
  C. Yell your order loudly
  Answer: B

- You may hear ‘Irasshaimase’ in shops.
  Question 47: What does Irasshaimase often mean?
  A. Goodbye
  B. Welcome
  C. Hurry up
  Answer: B

- People avoid eating while walking in some places.
  Question 48: What is often a better choice with snacks?
  A. Stop and eat, then walk
  B. Throw food on the street
  C. Eat while running
  Answer: A

- Seasonal foods are enjoyed.
  Question 49: Why do people talk about seasonal foods?
  A. They are all candy
  B. They never change
  C. They change with the seasons
  Answer: C

- New Year is an important holiday.
  Question 50: What do many families do for New Year?
  A. Only play soccer
  B. Visit family and shrines
  C. Ignore the day
  Answer: B

- Respect for elders is important.
  Question 51: How can you show respect to older people?
  A. Make fun of them
  B. Interrupt a lot
  C. Use polite words and listen
  Answer: C

- Taking turns is valued in groups.
  Question 52: What is a good group habit?
  A. Wait your turn
  B. Grab things first
  C. Shout over others
  Answer: A

- Kawaii means cute.
  Question 53: What does kawaii mean?
  A. Angry
  B. Fast
  C. Cute
  Answer: C

- Anime is Japanese animation.
  Question 54: What is anime?
  A. A train ticket
  B. A kind of sandwich
  C. Japanese cartoons/animation
  Answer: C

- Manga are Japanese comics.
  Question 55: What is manga?
  A. A sport
  B. Japanese comics
  C. A fruit
  Answer: B

- Ryokan are traditional inns.
  Question 56: What is a ryokan?
  A. A spaceship
  B. A fast food
  C. A traditional inn
  Answer: C

- Futons may be used for sleeping.
  Question 57: What is a futon?
  A. A soup bowl
  B. A bicycle
  C. A bed you can fold/roll
  Answer: C

- Vending machines are common.
  Question 58: Where might you see vending machines?
  A. Only underwater
  B. Many streets and stations
  C. Only in forests
  Answer: B

- Convenience stores are called konbini.
  Question 59: What is a konbini?
  A. A convenience store
  B. A museum
  C. A school bus
  Answer: A

- Taking a small gift when visiting is common.
  Question 60: What might you bring when visiting someone?
  A. A small snack or gift
  B. A pile of trash
  C. A loud horn
  Answer: A

- Take off shoes in many homes.
  Question 61: What is a common first step when entering a home?
  A. Keep your shoes on in the living room
  B. Put your shoes on the couch
  C. Take off your shoes and place them neatly
  Answer: C

- Slippers are often used indoors.
  Question 62: Why might a home have slippers for guests?
  A. To wear outside on the street
  B. To use as toys
  C. To wear inside instead of shoes
  Answer: C

- Some homes have bathroom-only slippers.
  Question 63: What is special about bathroom slippers?
  A. They are for running outside
  B. They are only for the bathroom area
  C. They are for sleeping
  Answer: B

- People often bow to greet.
  Question 64: What can a small bow show?
  A. That you want to race
  B. That you are bored
  C. Respect
  Answer: C

- Lines are common at trains and stores.
  Question 65: What should you do when others are waiting?
  A. Stand in line and wait
  B. Push past people
  C. Cut to the front quickly
  Answer: A

- Quiet voices are common on trains.
  Question 66: What is a good train behavior?
  A. Shout across the car
  B. Play videos out loud
  C. Talk softly
  Answer: C

- Phones are often on silent in public.
  Question 67: What might you do with your phone on a train?
  A. Turn the volume up
  B. Put it on silent
  C. Play a game with sound
  Answer: B

- Itadakimasu (Ee-tah-dah-KEE-mahs) is said before eating.
  Question 68: When do people often say Itadakimasu (Ee-tah-dah-KEE-mahs)?
  A. Before sleeping
  B. Before eating
  C. After eating
  Answer: B

- Gochisousama (Go-chee-SOH-sah-mah) is said after eating.
  Question 69: When do people often say Gochisousama (Go-chee-SOH-sah-mah)?
  A. Before eating
  B. After eating
  C. When meeting a friend
  Answer: B

- Arigatou (Ah-REE-gah-toh) means thank you.
  Question 70: What does Arigatou (Ah-REE-gah-toh) mean?
  A. Excuse me
  B. Thank you
  C. Good morning
  Answer: B

- Sumimasen (Sue-mee-MAH-sen) can mean excuse me.
  Question 71: Why might someone say Sumimasen (Sue-mee-MAH-sen)?
  A. To say good night
  B. To get attention politely
  C. To say you are full
  Answer: B

- Onegaishimasu (Oh-neh-gai-shee-MAH-s) is used when asking politely.
  Question 72: When might you say Onegaishimasu (Oh-neh-gai-shee-MAH-s)?
  A. When saying goodbye
  B. When making a polite request
  C. When telling a joke
  Answer: B

- Gomen nasai (Go-men nah-SAI) is an apology.
  Question 73: When might you say Gomen nasai (Go-men nah-SAI)?
  A. After winning a game
  B. After opening a present
  C. After bumping into someone
  Answer: C

- Chopsticks have special manners.
  Question 74: What is a good chopsticks choice?
  A. Set them down neatly when done
  B. Point them at people
  C. Stick them upright in rice
  Answer: A

- Passing items with two hands can be polite.
  Question 75: Why use two hands to give something?
  A. To make it heavier
  B. To show respect
  C. To show you are fast
  Answer: B

- Trash cans can be rare in public.
  Question 76: What might you do with trash if there is no bin?
  A. Hide it under a seat
  B. Keep it until you find a bin
  C. Drop it on the ground
  Answer: B

- Recycling and sorting are common.
  Question 77: Why might there be different trash bins?
  A. For hiding snacks
  B. For storing shoes
  C. For sorting different kinds of trash
  Answer: C

- Being on time matters.
  Question 78: What is a good habit for meetings?
  A. Skip without telling
  B. Arrive very late
  C. Arrive on time
  Answer: C

- Personal space is respected.
  Question 79: What is a polite choice in a crowded place?
  A. Run and weave
  B. Push through people
  C. Avoid bumping into others
  Answer: C

- At shrines, people may rinse hands.
  Question 80: Why rinse hands at a shrine?
  A. To be respectful
  B. To cool candy
  C. To wash toys
  Answer: A

- At some shrines, you bow before entering.
  Question 81: When might you bow at a shrine?
  A. Before going in
  B. While eating noodles
  C. While tying shoes
  Answer: A

- Konnichiwa (Kon-NEE-chee-wah) is a daytime greeting.
  Question 82: What does Konnichiwa (Kon-NEE-chee-wah) mean?
  A. Good night
  B. Hello / Good day
  C. Goodbye
  Answer: B

- Ohayou (Oh-HAH-yoh) is a morning greeting.
  Question 83: When do people often say Ohayou (Oh-HAH-yoh)?
  A. At midnight
  B. In the morning
  C. After dinner
  Answer: B

- Konbanwa (Kon-bahn-wah) is an evening greeting.
  Question 84: What does Konbanwa (Kon-bahn-wah) mean?
  A. Good morning
  B. Nice to meet you
  C. Good evening
  Answer: C

- Sayonara (Sah-yoh-NAH-rah) can mean goodbye.
  Question 85: When might you say Sayonara (Sah-yoh-NAH-rah)?
  A. When waking up
  B. When leaving
  C. When eating
  Answer: B

- Inside voices are valued at temples and trains.
  Question 86: Where should you use a quiet voice?
  A. On a playground
  B. On trains and at temples
  C. At a loud concert
  Answer: B

- People often wait for the walk signal.
  Question 87: What is a common street rule?
  A. Run across any time
  B. Cross while texting
  C. Wait for the signal to cross
  Answer: C

- Escalators often have a standing side.
  Question 88: What should you do on an escalator in a busy station?
  A. Walk backwards
  B. Sit on the steps
  C. Stand to one side if people pass
  Answer: C

- Many people carry a small towel/handkerchief.
  Question 89: Why might someone carry a small towel?
  A. To dry hands
  B. To cover a sandwich
  C. To play tug-of-war
  Answer: A

- School kids often clean their classroom.
  Question 90: Why might students help clean at school?
  A. To earn candy
  B. To avoid homework forever
  C. To take care of shared spaces
  Answer: C

- Shoes are often removed in some traditional rooms.
  Question 91: Which place might ask you to remove shoes?
  A. A swimming pool
  B. A bus stop
  C. A tatami room
  Answer: C

- Tatami mats are woven floor mats.
  Question 92: What is tatami?
  A. A kind of floor mat
  B. A kind of phone
  C. A kind of car
  Answer: A

- Bento is a packed lunch box.
  Question 93: What is a bento?
  A. A video game
  B. A lunch box with food
  C. A type of shoe
  Answer: B

- Onigiri are rice balls.
  Question 94: What are onigiri?
  A. Cold soup
  B. Sweet donuts
  C. Rice balls
  Answer: C

- Miso soup is common.
  Question 95: What is miso soup usually made from?
  A. Soda
  B. Chocolate
  C. Miso paste
  Answer: C

- Green tea is popular.
  Question 96: What is a common drink in Japan?
  A. Milkshakes only
  B. Green tea
  C. Hot chocolate only
  Answer: B

- Cherry blossoms are called sakura.
  Question 97: What does sakura mean?
  A. Snowman
  B. Cherry blossoms
  C. Thunder
  Answer: B

- Hanami is viewing cherry blossoms.
  Question 98: What is hanami?
  A. Watching fireworks only
  B. Building a sandcastle
  C. Looking at cherry blossoms
  Answer: C

- A shrine (jinja) is different from a temple (tera).
  Question 99: Which place is often for Shinto?
  A. Shrine
  B. Library
  C. Temple
  Answer: A

- Many people take a bath at night.
  Question 100: When might families take a bath?
  A. Only at noon
  B. Only outside
  C. In the evening
  Answer: C

- Bathing often means washing first, then soaking.
  Question 101: What is a common bath order?
  A. Soak first, then wash
  B. Wash first, then soak
  C. Wear shoes in the tub
  Answer: B

- Some toilets have many buttons.
  Question 102: What is a good rule in a new bathroom?
  A. Press every button fast
  B. Ignore instructions
  C. Ask or look at signs
  Answer: B

- Gift wrapping is often careful and neat.
  Question 103: Why is gift wrapping often neat?
  A. It shows care
  B. It makes gifts louder
  C. It makes gifts heavier
  Answer: A

- People may refuse a gift once or twice politely.
  Question 104: What might happen when you offer a gift?
  A. They will throw it away
  B. They may say no at first to be polite
  C. They will always take it instantly
  Answer: B

- Indoor shoes vs outdoor shoes are different.
  Question 105: Where should outdoor shoes usually stay?
  A. On the bed
  B. On the dining table
  C. Near the entrance
  Answer: C

- Some restaurants use a ticket machine to order.
  Question 106: How might you order at some noodle shops?
  A. Buy a ticket first
  B. Leave money on the floor
  C. Yell your order loudly
  Answer: A

- You may hear ‘Irasshaimase’ in shops.
  Question 107: What does Irasshaimase often mean?
  A. Goodbye
  B. Welcome
  C. Hurry up
  Answer: B

- People avoid eating while walking in some places.
  Question 108: What is often a better choice with snacks?
  A. Eat while running
  B. Stop and eat, then walk
  C. Throw food on the street
  Answer: B

- Seasonal foods are enjoyed.
  Question 109: Why do people talk about seasonal foods?
  A. They change with the seasons
  B. They are all candy
  C. They never change
  Answer: A

- New Year is an important holiday.
  Question 110: What do many families do for New Year?
  A. Only play soccer
  B. Ignore the day
  C. Visit family and shrines
  Answer: C

- Respect for elders is important.
  Question 111: How can you show respect to older people?
  A. Make fun of them
  B. Interrupt a lot
  C. Use polite words and listen
  Answer: C

- Taking turns is valued in groups.
  Question 112: What is a good group habit?
  A. Shout over others
  B. Grab things first
  C. Wait your turn
  Answer: C

- Kawaii means cute.
  Question 113: What does kawaii mean?
  A. Angry
  B. Cute
  C. Fast
  Answer: B

- Anime is Japanese animation.
  Question 114: What is anime?
  A. Japanese cartoons/animation
  B. A kind of sandwich
  C. A train ticket
  Answer: A

- Manga are Japanese comics.
  Question 115: What is manga?
  A. A fruit
  B. Japanese comics
  C. A sport
  Answer: B

- Ryokan are traditional inns.
  Question 116: What is a ryokan?
  A. A spaceship
  B. A traditional inn
  C. A fast food
  Answer: B

- Futons may be used for sleeping.
  Question 117: What is a futon?
  A. A bicycle
  B. A soup bowl
  C. A bed you can fold/roll
  Answer: C

- Vending machines are common.
  Question 118: Where might you see vending machines?
  A. Only in forests
  B. Many streets and stations
  C. Only underwater
  Answer: B

- Convenience stores are called konbini.
  Question 119: What is a konbini?
  A. A convenience store
  B. A school bus
  C. A museum
  Answer: A

- Taking a small gift when visiting is common.
  Question 120: What might you bring when visiting someone?
  A. A small snack or gift
  B. A loud horn
  C. A pile of trash
  Answer: A

- Take off shoes in many homes.
  Question 121: What is a common first step when entering a home?
  A. Take off your shoes and place them neatly
  B. Put your shoes on the couch
  C. Keep your shoes on in the living room
  Answer: A

- Slippers are often used indoors.
  Question 122: Why might a home have slippers for guests?
  A. To wear outside on the street
  B. To wear inside instead of shoes
  C. To use as toys
  Answer: B

- Some homes have bathroom-only slippers.
  Question 123: What is special about bathroom slippers?
  A. They are for running outside
  B. They are only for the bathroom area
  C. They are for sleeping
  Answer: B

- People often bow to greet.
  Question 124: What can a small bow show?
  A. That you are bored
  B. Respect
  C. That you want to race
  Answer: B

- Lines are common at trains and stores.
  Question 125: What should you do when others are waiting?
  A. Push past people
  B. Stand in line and wait
  C. Cut to the front quickly
  Answer: B

- Quiet voices are common on trains.
  Question 126: What is a good train behavior?
  A. Shout across the car
  B. Talk softly
  C. Play videos out loud
  Answer: B

- Phones are often on silent in public.
  Question 127: What might you do with your phone on a train?
  A. Turn the volume up
  B. Play a game with sound
  C. Put it on silent
  Answer: C

- Itadakimasu (Ee-tah-dah-KEE-mahs) is said before eating.
  Question 128: When do people often say Itadakimasu (Ee-tah-dah-KEE-mahs)?
  A. Before eating
  B. Before sleeping
  C. After eating
  Answer: A

- Gochisousama (Go-chee-SOH-sah-mah) is said after eating.
  Question 129: When do people often say Gochisousama (Go-chee-SOH-sah-mah)?
  A. When meeting a friend
  B. After eating
  C. Before eating
  Answer: B

- Arigatou (Ah-REE-gah-toh) means thank you.
  Question 130: What does Arigatou (Ah-REE-gah-toh) mean?
  A. Thank you
  B. Excuse me
  C. Good morning
  Answer: A

- Sumimasen (Sue-mee-MAH-sen) can mean excuse me.
  Question 131: Why might someone say Sumimasen (Sue-mee-MAH-sen)?
  A. To say good night
  B. To say you are full
  C. To get attention politely
  Answer: C

- Onegaishimasu (Oh-neh-gai-shee-MAH-s) is used when asking politely.
  Question 132: When might you say Onegaishimasu (Oh-neh-gai-shee-MAH-s)?
  A. When saying goodbye
  B. When making a polite request
  C. When telling a joke
  Answer: B

- Gomen nasai (Go-men nah-SAI) is an apology.
  Question 133: When might you say Gomen nasai (Go-men nah-SAI)?
  A. After bumping into someone
  B. After opening a present
  C. After winning a game
  Answer: A

- Chopsticks have special manners.
  Question 134: What is a good chopsticks choice?
  A. Stick them upright in rice
  B. Set them down neatly when done
  C. Point them at people
  Answer: B

- Passing items with two hands can be polite.
  Question 135: Why use two hands to give something?
  A. To show respect
  B. To make it heavier
  C. To show you are fast
  Answer: A

- Trash cans can be rare in public.
  Question 136: What might you do with trash if there is no bin?
  A. Keep it until you find a bin
  B. Drop it on the ground
  C. Hide it under a seat
  Answer: A

- Recycling and sorting are common.
  Question 137: Why might there be different trash bins?
  A. For storing shoes
  B. For hiding snacks
  C. For sorting different kinds of trash
  Answer: C

- Being on time matters.
  Question 138: What is a good habit for meetings?
  A. Arrive very late
  B. Skip without telling
  C. Arrive on time
  Answer: C

- Personal space is respected.
  Question 139: What is a polite choice in a crowded place?
  A. Run and weave
  B. Avoid bumping into others
  C. Push through people
  Answer: B

- At shrines, people may rinse hands.
  Question 140: Why rinse hands at a shrine?
  A. To be respectful
  B. To wash toys
  C. To cool candy
  Answer: A

- At some shrines, you bow before entering.
  Question 141: When might you bow at a shrine?
  A. While eating noodles
  B. While tying shoes
  C. Before going in
  Answer: C

- Konnichiwa (Kon-NEE-chee-wah) is a daytime greeting.
  Question 142: What does Konnichiwa (Kon-NEE-chee-wah) mean?
  A. Good night
  B. Goodbye
  C. Hello / Good day
  Answer: C

- Ohayou (Oh-HAH-yoh) is a morning greeting.
  Question 143: When do people often say Ohayou (Oh-HAH-yoh)?
  A. After dinner
  B. In the morning
  C. At midnight
  Answer: B

- Konbanwa (Kon-bahn-wah) is an evening greeting.
  Question 144: What does Konbanwa (Kon-bahn-wah) mean?
  A. Good morning
  B. Good evening
  C. Nice to meet you
  Answer: B

- Sayonara (Sah-yoh-NAH-rah) can mean goodbye.
  Question 145: When might you say Sayonara (Sah-yoh-NAH-rah)?
  A. When waking up
  B. When leaving
  C. When eating
  Answer: B

- Inside voices are valued at temples and trains.
  Question 146: Where should you use a quiet voice?
  A. On a playground
  B. At a loud concert
  C. On trains and at temples
  Answer: C

- People often wait for the walk signal.
  Question 147: What is a common street rule?
  A. Wait for the signal to cross
  B. Cross while texting
  C. Run across any time
  Answer: A

- Escalators often have a standing side.
  Question 148: What should you do on an escalator in a busy station?
  A. Walk backwards
  B. Sit on the steps
  C. Stand to one side if people pass
  Answer: C

- Many people carry a small towel/handkerchief.
  Question 149: Why might someone carry a small towel?
  A. To dry hands
  B. To cover a sandwich
  C. To play tug-of-war
  Answer: A

- School kids often clean their classroom.
  Question 150: Why might students help clean at school?
  A. To take care of shared spaces
  B. To earn candy
  C. To avoid homework forever
  Answer: A

- Shoes are often removed in some traditional rooms.
  Question 151: Which place might ask you to remove shoes?
  A. A tatami room
  B. A swimming pool
  C. A bus stop
  Answer: A

- Tatami mats are woven floor mats.
  Question 152: What is tatami?
  A. A kind of phone
  B. A kind of floor mat
  C. A kind of car
  Answer: B

- Bento is a packed lunch box.
  Question 153: What is a bento?
  A. A type of shoe
  B. A video game
  C. A lunch box with food
  Answer: C

- Onigiri are rice balls.
  Question 154: What are onigiri?
  A. Sweet donuts
  B. Rice balls
  C. Cold soup
  Answer: B

- Miso soup is common.
  Question 155: What is miso soup usually made from?
  A. Miso paste
  B. Chocolate
  C. Soda
  Answer: A

- Green tea is popular.
  Question 156: What is a common drink in Japan?
  A. Green tea
  B. Hot chocolate only
  C. Milkshakes only
  Answer: A

- Cherry blossoms are called sakura.
  Question 157: What does sakura mean?
  A. Thunder
  B. Cherry blossoms
  C. Snowman
  Answer: B

- Hanami is viewing cherry blossoms.
  Question 158: What is hanami?
  A. Building a sandcastle
  B. Looking at cherry blossoms
  C. Watching fireworks only
  Answer: B

- A shrine (jinja) is different from a temple (tera).
  Question 159: Which place is often for Shinto?
  A. Shrine
  B. Library
  C. Temple
  Answer: A

- Many people take a bath at night.
  Question 160: When might families take a bath?
  A. Only at noon
  B. Only outside
  C. In the evening
  Answer: C

- Bathing often means washing first, then soaking.
  Question 161: What is a common bath order?
  A. Wear shoes in the tub
  B. Wash first, then soak
  C. Soak first, then wash
  Answer: B

- Some toilets have many buttons.
  Question 162: What is a good rule in a new bathroom?
  A. Press every button fast
  B. Ignore instructions
  C. Ask or look at signs
  Answer: C

- Gift wrapping is often careful and neat.
  Question 163: Why is gift wrapping often neat?
  A. It makes gifts louder
  B. It shows care
  C. It makes gifts heavier
  Answer: B

- People may refuse a gift once or twice politely.
  Question 164: What might happen when you offer a gift?
  A. They will throw it away
  B. They may say no at first to be polite
  C. They will always take it instantly
  Answer: B

- Indoor shoes vs outdoor shoes are different.
  Question 165: Where should outdoor shoes usually stay?
  A. Near the entrance
  B. On the bed
  C. On the dining table
  Answer: A

- Some restaurants use a ticket machine to order.
  Question 166: How might you order at some noodle shops?
  A. Yell your order loudly
  B. Leave money on the floor
  C. Buy a ticket first
  Answer: C

- You may hear ‘Irasshaimase’ in shops.
  Question 167: What does Irasshaimase often mean?
  A. Hurry up
  B. Goodbye
  C. Welcome
  Answer: C

- People avoid eating while walking in some places.
  Question 168: What is often a better choice with snacks?
  A. Throw food on the street
  B. Stop and eat, then walk
  C. Eat while running
  Answer: B

- Seasonal foods are enjoyed.
  Question 169: Why do people talk about seasonal foods?
  A. They never change
  B. They change with the seasons
  C. They are all candy
  Answer: B

- New Year is an important holiday.
  Question 170: What do many families do for New Year?
  A. Only play soccer
  B. Visit family and shrines
  C. Ignore the day
  Answer: B

- Respect for elders is important.
  Question 171: How can you show respect to older people?
  A. Interrupt a lot
  B. Make fun of them
  C. Use polite words and listen
  Answer: C

- Taking turns is valued in groups.
  Question 172: What is a good group habit?
  A. Wait your turn
  B. Shout over others
  C. Grab things first
  Answer: A

- Kawaii means cute.
  Question 173: What does kawaii mean?
  A. Angry
  B. Cute
  C. Fast
  Answer: B

- Anime is Japanese animation.
  Question 174: What is anime?
  A. A train ticket
  B. Japanese cartoons/animation
  C. A kind of sandwich
  Answer: B

- Manga are Japanese comics.
  Question 175: What is manga?
  A. A fruit
  B. A sport
  C. Japanese comics
  Answer: C

- Ryokan are traditional inns.
  Question 176: What is a ryokan?
  A. A traditional inn
  B. A spaceship
  C. A fast food
  Answer: A

- Futons may be used for sleeping.
  Question 177: What is a futon?
  A. A soup bowl
  B. A bicycle
  C. A bed you can fold/roll
  Answer: C

- Vending machines are common.
  Question 178: Where might you see vending machines?
  A. Only underwater
  B. Many streets and stations
  C. Only in forests
  Answer: B

- Convenience stores are called konbini.
  Question 179: What is a konbini?
  A. A museum
  B. A convenience store
  C. A school bus
  Answer: B

- Taking a small gift when visiting is common.
  Question 180: What might you bring when visiting someone?
  A. A small snack or gift
  B. A pile of trash
  C. A loud horn
  Answer: A

- Take off shoes in many homes.
  Question 181: What is a common first step when entering a home?
  A. Take off your shoes and place them neatly
  B. Put your shoes on the couch
  C. Keep your shoes on in the living room
  Answer: A

- Slippers are often used indoors.
  Question 182: Why might a home have slippers for guests?
  A. To wear outside on the street
  B. To wear inside instead of shoes
  C. To use as toys
  Answer: B

- Some homes have bathroom-only slippers.
  Question 183: What is special about bathroom slippers?
  A. They are for running outside
  B. They are for sleeping
  C. They are only for the bathroom area
  Answer: C

- People often bow to greet.
  Question 184: What can a small bow show?
  A. That you are bored
  B. That you want to race
  C. Respect
  Answer: C

- Lines are common at trains and stores.
  Question 185: What should you do when others are waiting?
  A. Push past people
  B. Stand in line and wait
  C. Cut to the front quickly
  Answer: B

- Quiet voices are common on trains.
  Question 186: What is a good train behavior?
  A. Talk softly
  B. Shout across the car
  C. Play videos out loud
  Answer: A

- Phones are often on silent in public.
  Question 187: What might you do with your phone on a train?
  A. Play a game with sound
  B. Put it on silent
  C. Turn the volume up
  Answer: B

- Itadakimasu (Ee-tah-dah-KEE-mahs) is said before eating.
  Question 188: When do people often say Itadakimasu (Ee-tah-dah-KEE-mahs)?
  A. Before sleeping
  B. Before eating
  C. After eating
  Answer: B

- Gochisousama (Go-chee-SOH-sah-mah) is said after eating.
  Question 189: When do people often say Gochisousama (Go-chee-SOH-sah-mah)?
  A. When meeting a friend
  B. Before eating
  C. After eating
  Answer: C

- Arigatou (Ah-REE-gah-toh) means thank you.
  Question 190: What does Arigatou (Ah-REE-gah-toh) mean?
  A. Thank you
  B. Excuse me
  C. Good morning
  Answer: A

- Sumimasen (Sue-mee-MAH-sen) can mean excuse me.
  Question 191: Why might someone say Sumimasen (Sue-mee-MAH-sen)?
  A. To get attention politely
  B. To say you are full
  C. To say good night
  Answer: A

- Onegaishimasu (Oh-neh-gai-shee-MAH-s) is used when asking politely.
  Question 192: When might you say Onegaishimasu (Oh-neh-gai-shee-MAH-s)?
  A. When saying goodbye
  B. When telling a joke
  C. When making a polite request
  Answer: C

- Gomen nasai (Go-men nah-SAI) is an apology.
  Question 193: When might you say Gomen nasai (Go-men nah-SAI)?
  A. After opening a present
  B. After winning a game
  C. After bumping into someone
  Answer: C

- Chopsticks have special manners.
  Question 194: What is a good chopsticks choice?
  A. Point them at people
  B. Stick them upright in rice
  C. Set them down neatly when done
  Answer: C

- Passing items with two hands can be polite.
  Question 195: Why use two hands to give something?
  A. To show respect
  B. To show you are fast
  C. To make it heavier
  Answer: A

- Trash cans can be rare in public.
  Question 196: What might you do with trash if there is no bin?
  A. Drop it on the ground
  B. Keep it until you find a bin
  C. Hide it under a seat
  Answer: B

- Recycling and sorting are common.
  Question 197: Why might there be different trash bins?
  A. For storing shoes
  B. For sorting different kinds of trash
  C. For hiding snacks
  Answer: B

- Being on time matters.
  Question 198: What is a good habit for meetings?
  A. Arrive on time
  B. Arrive very late
  C. Skip without telling
  Answer: A

- Personal space is respected.
  Question 199: What is a polite choice in a crowded place?
  A. Run and weave
  B. Avoid bumping into others
  C. Push through people
  Answer: B

- At shrines, people may rinse hands.
  Question 200: Why rinse hands at a shrine?
  A. To cool candy
  B. To wash toys
  C. To be respectful
  Answer: C
